\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}

\usepackage[left=40mm, right=25mm, top=30mm, bottom=30mm]{geometry}

\usepackage[%
    bookmarks,
    hyperfootnotes = false,
    pdfview        = {fitv},
    hidelinks      = true,
    % backref,       % debug: refs desde la bibliografía
    ]{hyperref}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures/}{/usr/share/arco/figures/}}

\setlength{\parskip}{2mm plus 0.2mm minus 0.2mm}

\newcommand{\frontpage}{
  \begin{titlepage}
    \begin{center}
      \Large
      \vspace*{\stretch{1}}

      \includegraphics[width=.25\textwidth]{/informatica.pdf}
      \vspace*{\stretch{1}}

      \textsc{Universidad de Castilla-la Mancha}

      \textbf{Escuela Superior de Informática}
      \vspace{\stretch{2}}

      ANTEPROYECTO
      \vspace{\stretch{2}}

      {\LARGE
        IceCloud: Diseño e implementación de un servicio \\
        autónomo para gestión y despliegue de aplicaciones \\
        distribuidas sobre un grid heterogéneo \\
      }

    \end{center}
    \vspace{\stretch{2}}

    \noindent
    \textbf{Autora}: Laura Núñez Villa \\
    \textbf{Director}: David Villa Alises
    \vfill
    \hfill
    \today
  \end{titlepage}
}
